\documentclass[a4paper,12pt,titlepage]{scrartcl}

%Pakete
%\usepackage[left=3cm,right=2cm,top=2cm,bottom=3cm]{geometry} %Seitenränder
\usepackage[utf8]{inputenc} % ermöglicht die direkte Eingabe der Umlaute 
\usepackage [german]{babel} %Spracheinstellungen

\usepackage {csquotes} % Anführungszeichen nach dem Stil \enquote{ich bin zitiert.}
\usepackage{subscript} % erlaubt Tiefstellen von Zahlen und Text
\usepackage{tabularx} %krassere tabellen
\sloppy %macht ungefähren Blocksatz, wenn nichts anderes an Trennhilfen was nützt

% Hurenkinder und Schusterjungen verhindern
\clubpenalty10000
\widowpenalty10000
\displaywidowpenalty=10000

%\usepackage[final]{graphicx}
\usepackage{floatflt}

\addto\captionsgerman{%
  \renewcommand{\contentsname}%
    {Tagesordnung}%
}

\newcommand{\todo}[1]{\marginpar{#1}}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,citecolor=black,urlcolor=black,breaklinks=true]{hyperref}

\title{Mitgliederversammlung des Netz39 e.V.}
\author{
Leitung: Stefan Haun \\
Protokollant: David Kilias
}
\date{\today} % sollte man u.U. anpassen ;)

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\clearpage
Begrüßung durch Stefan Haun (Vorsitzender)

Aufklärung der Mitglieder über den Grund der ausserplanmäßigen Mitgliederversammlung – bei der letzten Mitgliederversammlung gab es Formfehler bei der Wahl des Vorstands und der Kassenprüfer, durch die die Wahl erneut durchgeführt werden muss.

\section{Feststellung der Beschlussfähigkeit}
Die Mitgliederversammlung ist beschlussfähig. \\
TODO Zahl der Anwesenden nachtragen

\section{Bericht über die Tätigkeit des Vorstands}
Der Vorstand berichtet über Formalien und Tagesgeschäft der letzten Amtszeit.

\section{Entlastung des Vorstands}
\begin{itemize}
	\item Entlastung des Vorstands (Stefan Haun) mit einer Enthaltung angenommen
	\item Entlastung des Schatzmeisters (David Kilias) vorbehaltlich der Kassenprüfung 
  einstimmig angenommen
\end{itemize}

\section{Wahlen}
\subsection{Wahl des Vorstands}
Kandidaten:
\begin{itemize}
  \item Sebatian Mai 3 vs 18 svs
  \item René Meye 17 vs
  \item Tatjana Böttger 4 vs 7 svs
  \item Stefan Haun (für alles) mit Wahlprogramm 2 vs
\end{itemize}

vs 3 enthaltungen
svs 4 Enthaltungen

Stichwahl:
Rene Meye mit einer Gegenstimme und 3 Enthaltungen als Vorsitzender gewählt. \\
Sebastian Mai mit einer Gegenstimme und 6 Enthaltungen als Stellvertretender Vorsitzender gewählt.

\subsection{Wahl des Schatzmeisters}
Kandidaten:
\begin{itemize}
	\item David Kilias
\end{itemize}
David Kilias mit einer Enthaltung als Schatzsmeister gewählt

\subsection{Wahl der Kassenprüfer}
Kandidaten:
\begin{itemize}
  \item Katharina Holstein
  \item Alexander Dahl
\end{itemize}

Katharina Holstein einstimmig zum Kassenprüfer gewählt. \\
Alexander Dahl mit 3 Enthaltungen zum Kassenprüfer gewählt.

\section{Beschlussfassung über ein Standardformular zur Aufnahme natürlicher Personen als Fördermitglieder zur Erfüllung von § 1
Abs. 5 der Beitrags- und Mahnordnung}
\begin{itemize}
	\item Die Mitgliederversammlung beauftragt den Vorstand ein Formular zu erstellen 
	welches die Aufnahme von natürlichen Fördermitglieder satzungsgemäß regelt.
	\item Die Mitgliederversammlung beschließt die Aufnahme von Fördermitgliedern, 
	welche durch das Formular für die Aufnahme von natürlichen Mitgliedern als Fördermitgliedern beantragt wurden.
	\item der Antrag wird mit einer Enthaltung angenommen
\end{itemize}
\section{Beschlussfassung über ggf. vorliegende Anträge}
- es liegen keine weiteren Anträge vor

Ende der Mitgliederversammlung

\end{document}
