\documentclass[a4paper,12pt,titlepage]{scrartcl}

%Pakete
%\usepackage[left=3cm,right=2cm,top=2cm,bottom=3cm]{geometry} %Seitenränder
\usepackage[utf8]{inputenc} % ermöglicht die direkte Eingabe der Umlaute
\usepackage [german]{babel} %Spracheinstellungen

\usepackage {csquotes} % Anführungszeichen nach dem Stil \enquote{ich bin zitiert.}
\usepackage{subscript} % erlaubt Tiefstellen von Zahlen und Text
\usepackage{tabularx} %krassere tabellen
\usepackage{datetime}
\usepackage{needspace}
\usepackage{tikz}
\usepackage{eurosym}
\sloppy %macht ungefähren Blocksatz, wenn nichts anderes an Trennhilfen was nützt

% Hurenkinder und Schusterjungen verhindern
\clubpenalty10000
\widowpenalty10000
\displaywidowpenalty=10000

\def \logo {
	\begin{picture}(0,0)
		\put(-9, 2){\parbox{180mm}{
				%% Inline Logo
				\begin{tikzpicture}[
						y=0.8pt,
						x=0.8pt,
						yscale=-1,
						inner sep=0pt,
						outer sep=0pt,
						scale=0.2
					]
					\begin{scope}[shift={(-448.05262,-67.70133)}]
						\path[color=black,fill=black,even odd rule,line width=16.000pt]
						(534.1205,161.8816) -- (534.1205,172.2877) -- (581.3732,172.2877) .. controls
						(571.8452,181.8308) and (562.3036,191.3603) .. (552.7463,200.8741) --
						(565.3389,200.8741) .. controls (585.4511,200.8741) and (601.7400,217.2036) ..
						(601.7400,237.3158) .. controls (601.7400,257.4280) and (585.4511,273.7170) ..
						(565.3389,273.7170) .. controls (545.2267,273.7170) and (528.8972,257.4280) ..
						(528.8972,237.3158) -- (518.4911,237.3158) .. controls (518.4911,263.1743) and
						(539.4804,284.1231) .. (565.3389,284.1231) .. controls (591.1974,284.1231) and
						(612.1462,263.1743) .. (612.1462,237.3158) .. controls (612.1462,215.3233) and
						(596.9939,196.8355) .. (576.5548,191.8042) -- (606.5180,161.8816) -- cycle;
						\begin{scope}[cm={{-1.0,0.0,0.0,-1.0,(1130.6373,475.18252)}}]
							\path[color=black,fill=black,even odd rule,line width=16.000pt]
							(565.3389,208.6889) .. controls (549.5365,208.6889) and (536.7120,221.5134) ..
							(536.7120,237.3158) .. controls (536.7120,249.4467) and (544.2722,259.8031) ..
							(554.9328,263.9587) -- (554.9328,252.2164) .. controls (550.2090,248.9346) and
							(547.1181,243.5056) .. (547.1181,237.3158) .. controls (547.1181,227.2597) and
							(555.2828,219.0950) .. (565.3389,219.0950) .. controls (575.3950,219.0950) and
							(583.5192,227.2597) .. (583.5192,237.3158) .. controls (583.5192,243.4955) and
							(580.4441,248.9328) .. (575.7450,252.2164) -- (575.7450,263.9587) .. controls
							(586.3945,259.8031) and (593.9253,249.4467) .. (593.9253,237.3158) .. controls
							(593.9253,221.5134) and (581.1413,208.6889) .. (565.3389,208.6889) -- cycle;
							\path[color=black,fill=black,even odd rule,line width=16.000pt]
							(565.3389,232.0925) .. controls (562.4657,232.0925) and (560.1156,234.4426) ..
							(560.1156,237.3158) -- (560.1156,268.4937) -- (570.5217,268.4937) --
							(570.5217,237.3158) .. controls (570.5217,234.4426) and (568.2121,232.0925) ..
							(565.3389,232.0925) -- cycle;
						\end{scope}
						\path[fill=black] (630.8529,149.4914) .. controls (625.1306,149.5458) and
						(620.4890,150.3447) .. (619.3535,151.0301) .. controls (617.0825,152.4009) and
						(616.5461,155.6877) .. (617.2480,156.4558) .. controls (617.9500,157.2237) and
						(628.6785,164.1143) .. (633.3633,166.3761) .. controls (645.9778,172.4665) and
						(632.0756,195.7720) .. (621.2161,191.6018) .. controls (613.5199,188.6464) and
						(604.7892,179.8446) .. (603.3192,179.7785) .. controls (601.8492,179.7137) and
						(599.9557,180.7048) .. (599.4726,183.2607) .. controls (598.9895,185.8166) and
						(602.4810,198.1576) .. (611.2554,207.7576) .. controls (621.7846,219.2778) and
						(638.1817,206.5491) .. (638.1817,217.0704) --
						(638.1817,265.9427)arc(179.961:0.039:13.018) -- (664.2172,203.5060) --
						(664.2172,188.9294) .. controls (664.2172,183.4623) and (670.9201,161.5406) ..
						(648.7498,152.3663) .. controls (643.3754,150.1424) and (636.5752,149.4370) ..
						(630.8529,149.4914) -- cycle;
					\end{scope}
					\path[color=black,fill=black,even odd rule,line width=8.333pt]
					(150.0000,23.1213) .. controls (79.9291,23.1213) and (23.1213,79.9291) ..
					(23.1213,150.0000) .. controls (23.1213,220.0708) and (79.9291,276.8787) ..
					(150.0000,276.8787) .. controls (220.0708,276.8787) and (276.8787,220.0708) ..
					(276.8787,150.0000) .. controls (276.8787,79.9291) and (220.0708,23.1213) ..
					(150.0000,23.1213) -- cycle(150.0000,40.5068) .. controls (210.4603,40.5068)
					and (259.4540,89.5397) .. (259.4540,150.0000) .. controls (259.4540,210.4603)
					and (210.4603,259.4540) .. (150.0000,259.4540) .. controls (89.5278,259.8428)
					and (41.3547,203.5210) .. (40.5068,150.0000) .. controls (40.5068,89.5397) and
					(89.5397,40.5068) .. (150.0001,40.5068) -- cycle;
				\end{tikzpicture}
				%% Logo End
		}}
	\end{picture}
}

%\usepackage[final]{graphicx}
\usepackage{floatflt}

\addto\captionsgerman{%
  \renewcommand{\contentsname}%
    {Tagesordnung}%
}

\def \thetitle {Mitgliederversammlung des Netz39 \nolinebreak e.\,V.}

\title{ \logo \\ \vspace{0.2\baselineskip} \thetitle}
\author{
Leitung: René Meye\\
Protokollant/Schriftführer: Sebastian Mai \\
Ort der Versammlung:\\ Netz39 e.V., Leibnizstraße 32, 39104 Magdeburg \\
}
\date{\displaydate{date}} % sollte man u.U. anpassen ;)

\usepackage{fancyhdr}
\setlength{\headheight}{3\baselineskip}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

\fancyhead[EL,OL]{
	\logo
}
\fancyhead[EC,OC] {
	\thetitle}
\fancyhead[ER,OR] {
	\displaydate{date}
}
\newdate{date}{14}{10}{2015}

\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,citecolor=black,urlcolor=black,breaklinks=true]{hyperref}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents

\clearpage

\section{Begrüßung und Feststellung der Beschlussfähigkeit}
Der Vorsitzende des Vereins (René Meye) begrüßt die zur Versammlung anwesenden Mitglieder in den Räumen des Netz39 e.\,V.

\subsection{Feststellung der Beschlussfähigkeit}
Der Verein hat zum Zeitpunkt der Mitgliederversammlung 49 Mitglieder. Es sind 18 von 47 stimmberechtigten Mitgliedern des Vereins und ein Gast anwesend. Die Tagesordnung (siehe Anhang) wurde mit der Einladung versandt. Es wurde satzungsgemäß eingeladen. Die Beschlussfähigkeit wird festgestellt.

\subsection{Beschluss über Änderungsanträge zur Tagesordnung}
Update zum Änderungsantrag in TOP 5.

\section{Bericht über die Tätigkeit des Vorstands}
Der Vorstand berichtet über Formalien und Tagesgeschäft der letzten Amtszeit von Oktober 2014 bis zum Zeitpunkt der Mitgliederversammlung.
Am Anfang der Vorstandsarbeit stand eine Beschäftigung mit der Zufriedenheit im Vereinsleben: Gespräche zur Vermittlung zwischen Mitgliedern wurden geführt und das Vereinsklima hat sich gebessert.
Die Finanzierung des Vereins ist ausreichend für die laufenden Kosten. Der Vorstand führt eine monatliche Projektförderung ein, durch die Projekte im Sinne des Vereins unterstützt werden.

Des weiteren wurde ein neuer Server für den Verein angemietet, um diese wichtige Infrastruktur in die Hände des Vereins zu legen. Danke an Andreas Pfohl, der sich um die Administration des Servers kümmert.
Im Frühjahr hat sich der Verein nicht unwesentlich an der Durchführung und Planung der Easterhegg 2015 beteiligt. Außerdem wurde der Bestform Wettbewerb durch Sebastian Hichert gewonnen, Netz39 trat als Industriepartner auf.
Das Ende der Vorstandslegislatur wurde erschwert durch die Arbeitsumstände der Vorstandsmitglieder, der Vorstand entschuldigt sich dafür beim Verein.

Für die Zukunft ist der Abschluss einer Vereinshaftpflichtversicherung beschlossen, der Abschluss dieser Versicherung wird durch den neuen Vorstand erfolgen.
Der Vorstand und der Verein begrüßen, dass sowohl UCD+ als auch Marmalade den Verein als Fördermitglieder unterstützen.
Zurückgegangen ist der Betrag der regelmäßig zugesicherten Spenden. Dieser Rückgang ist durch die bessere finanzielle Situation des Vereins erklärbar.

Die Mitgliedsbeiträge reichen ungefähr zur Deckung der laufenden Kosten aus.
Leider ist der Händler, bei dem der Verein einen Beamer kaufen wollte nicht erreichbar, ca. \EUR{535} Rückbuchung sind offen und das Erstatten einer Anzeige steht noch aus.
Des weiteren steht auch die finanzielle Abwicklung der Easterhegg noch aus.

\section{Entlastung des Vorstands}

\subsection{Bericht der Kassenprüfer}
Es haben zwei Kassenprüfungen stattgefunden, zum 31.12.2014 und zum 10.10.2015.
Ergebnis der ersten Kassenprüfung: Es gibt nun keine offenen Posten bei privaten Kreditoren mehr. 
Die zweite Kassenprüfung ergab, dass die finanzielle Abwicklung der Easterhegg noch aussteht. Außerdem wurden versehentlich 5\,ct zu viel überwiesen, dieser Fehlbetrag wird beglichen.
Die Kassenprüfer Katharina Holstein und Alexander Dahl empfehlen eine Entlastung des Schatzmeisters.

\subsection{Entlastung des Vorstandes}
\begin{tabularx}{\textwidth}[b]{l | l | X | X | X}
	Vorstandsmitglied & Posten & 	Dafür & Dagegen & Enthaltungen \\
	\hline
	René Meye & Vorstandsvorsitzender & 18 & 0 & 0 \\
	Sebastian Mai & Stellvertretender Vorsitzender & 17 & 0 & 1 \\
	David Kilias & Schatzmeister & 18 & 0 & 0 \\
\end{tabularx} \\ \\
Die Mitgliederversammlung beschließt, den bisherigen Vorstand zu entlasten. Eine Kassenprüfung fand statt.

Jens Winter verlässt die Versammlung.

\section{Wahlen}

Zunächst wird erklärt, welche Aufgaben der neue Vorstand erfüllen soll und wie die Wahl abläuft. Wahlleiter ist Stefan Haun (einstimmig beschlossen).

\subsection{Wahl des Vorstandsvorsitzenden und stellvertretenden Vorsitzenden}
Der Vorstandsvorsitzende wird auf Antrag eines Mitgliedes in geheimer Wahl gewählt.
Nominiert für Vorsitzenden sind Michel Vorsprach und Sebastian Mai.
Die Auszählung ergab: 10 Stimmen für Michel Vorsprach, 7 Stimmen für Sebastian Mai, 0 Enthaltungen. Michel Vorsprach nimmt die Wahl zum Vorstandsvorsitzenden des Netz39 an.

Nominiert für den Posten des stellvertretenden Vorsitzenden ist Sebastian Mai.
Mit 16 Stimmen dafür und einer Enthaltung wird Sebastian Mai zum Stellvertretenden Vorsitzenden Gewählt.
Er nimmt die Wahl an.

\subsection{Wahl des Schatzmeisters}
Nominiert für den Posten des Schatzmeisters ist Carina Lederich. Sie wird mit 16 Stimmen dafür und einer Enthaltung gewählt.
Carina Lederich nimmt die Wahl an.

\subsection{Wahl der Kassenprüfer}
Nominiert sind Nadine Kempe, Katharina Lehmann und Uwe Hermsdorf. \\
\begin{tabularx}{\textwidth}[b]{l | X | X }
	Name & 1. Wahlgang & 2. Wahlgang \\ \hline
	Nadine Kempe & 0 & 5 \\
	Katharina Lehmann & 5 & 12 \\
	Uwe Hermsdorf & 12 & – \\
	Enthaltungen & 0 & 0
\end{tabularx} \\ \\

Im ersten Wahlgang wird Uwe Hermsdorf zum Kassenprüfer gewählt, im zweiten Wahlgang wird Katharina Lehmann gewählt.
Beide nehmen die Wahl an.

\section{Beschlussfassung über einen Änderungsantrag zur \enquote{Ermöglichung eines sofortigen Vereinsaustritts}} 

Der vorliegende Satzungsänderungsantrag wie in Anlage 1. Es gibt zu diesem Satzungsänderungsantrag vier Änderungsanträge. Diese sind in Anlage 2.1 bis Anlage 2.4 einzusehen. \\ \\
Es folgt eine lange Diskussion. \\ \\
Abstimmungen: \\ \\
Es wird erst über die Änderungsanträge am Satzungsänderungsantrag abgestimmt, danach über den Satzungsänderungsantrag selbst.
\begin{itemize}
	\item Abstimmung über Änderungsantrag 1 (Anlage 2.1): 17 Stimmen dagegen. Änderungsantrag abgelehnt.
	\item Abstimmung über Änderungsantrag 2 (Anlage 2.2): 16 Stimmen dagegen, 1 Enthaltung. Änderungsantrag abgelehnt.
	\item Abstimmung über Änderungsantrag 3 (Anlage 2.3): 17 Stimmen dagegen. Änderungsantrag abgelehnt.
	\item Abstimmung über Änderungsantrag 4 (Anlage 2.4): 15 Stimmen dafür, 2 Enthaltungen. Änderungsantrag angenommen.
	\item Abstimmung über den Satzungsänderungsantrag(geändert durch Änderungsantrag 4): 15 Stimmen dafür, 2 Enthaltungen Der Satzungsänderungsantrag geändert durch Änderungsantrag 4 ist angenommen.
\end{itemize}

\section{Beschlussfassung über ggf. vorliegende Anträge}

Der Antrag wird vorgestellt: \enquote{Das Netz39 möge beschließen das Projekt \enquote{Eigenbau einer eigenen CNC-Fräse} zu unterstützen.}.

Andreas Pfohl verlässt die Mitgliederversammlung (22:46 Uhr).

Der Beschluss wurde abgelehnt mit 6 Stimmen dafür, 4 Enthaltungen und 6 Stimmen dagegen.

\newpage

\section*{Anlage 1 Satzungsänderungsantrag “Ermöglichung eines sofortigen Vereinsaustritts” wie verschickt}

Gestellt durch: René Meye

\subsection*{Satzung}
\begin{itemize}
	\item Ersetze: “in der Fassung vom 24.01.2013“ durch “in der Fassung vom 14.10.2015” (Aktualisierung des Datums.)
	\item Präambel: Ersetze: “Im folgenden finden sich Satzungen und Ordnungen des Vereins Netz39 auf dem Stand vom 24.01.2013.” durch “Im folgenden finden sich Satzungen und Ordnungen des Vereins Netz39 auf dem Stand vom 14.10.2015.” (Aktualisierung des Datums.)
	\item Ersetzte §4 Abs. 3. Punkt 1: “durch freiwillige Beendigung mit viermonatiger Frist zum Ende des Quartals durch schriftliche Erklärung gegenüber dem Vorstand” durch “durch freiwillige Beendigung ohne Frist durch schriftliche Erklärung gegenüber dem Vorstand”
\end{itemize}

\subsection*{Beitrags und Mahnordnung:}
\begin{itemize}
	\item Ersetze: “-in der Fassung vom 06.05.2012“ durch “in der Fassung vom 14.10.2015”
	\item Streiche: “Im Zuge der Gründungsversammlung am 06.05.2012 wurde die Beitrags- und Mahnordnung in der vorliegenden Fassung von der Gründungsversammlung beschlossen”
	\item Ersetze: §1 Abs. 3 “Der Monatsbeitrag beträgt für aktive Mitglieder \EUR{30,00}” durch “Der Quartalsbeitrag beträgt für aktive Mitglieder \EUR{90,00}”
\end{itemize}

\subsection*{Zur Begründung:}
Der Verein hat einmal beschlossen, den Vereinsaustritt erst zum Ende des folgenden Quartals zu ermöglichen, um die Mitgliedsbeiträge innerhalb der Kündigungsfrist der Vereinsräume sicherzustellen.
Mittlerweile hat der Verein genug Rücklagen um einen plötzlichen Massenaustritt der Mitglieder daraus abzufedern. Daher ist die Notwendigkeit der Regelung hinfällig.
Die aktuelle Regelung hat zu mehreren Problemen geführt. Mitglieder die bereits ihren Austrittswunsch geäußert hatten, mussten auch Monate später noch für ein weiteres Quartal aufkommen obwohl sie im Regelfall nichts mehr mit dem Vereinsleben zu tun haben. Dies wirkt sehr negativ auf das austretende Mitglied und wirft ein schlechtes Licht auf den Verein. Der Vorstand war auch in Fällen von finanzieller Not nicht in der Lage diesen Beitrag zu erlassen.
Ein Mitglied welches einen Austrittswunsch äußert, beendet die Mitgliedschaft erst 4-6 Monate später. Ein Mitglied erst nach 4-6 Monaten aus allen Systemen zu nehmen um entsprechende Firsten einzuhalten ist ein erheblicher Mehraufwand in der Mitgliederverwaltung.
Neue Konstruktion:
\begin{itemize}
	\item Ein Vereinsaustritt ist sofort möglich. (Dies spart viel Verwaltungsaufwand.)
	\item Die Mitgliedsbeiträge sind nicht mehr Monats- sondern Quartalsbeiträge. Somit kann keine Rückforderung für Folgemonate erstritten werden.
	\item Eingezogene Mitgliedsbeiträge werden grundsätzlich nicht zurückerstattet.
	\item Somit ist die Finanzierung des aktuellen Quartals sichergestellt.
\end{itemize}	

\newpage

\section*{Anlage 2.1 Änderungsantrag 1 zum Satzungsänderung “Ermöglichung eines sofortigen Vereinsaustritts”}

Gestellt durch: René Meye

\subsection*{Beitrags und Mahnordnung}
Füge zur Änderung der “Beitrags und Mahnordnung“ folgendes hinzu:
\begin{itemize}
	\item Erweitere §1 um den neuen Absatz 6: “Der Mitgliedsbeitrag im Eintrittsquartal enfällt. Alle Neumitglieder sind angehalten, einen für sie angemessenen Betrag zu spenden.”
\end{itemize}	

\subsection*{Begründung}
In der vorliegenden Version hätten Neumitglieder den gesamten Quartalsbeitrag bei Eintritt erbringen müssen. Dies ist hiermit gelöst.

\newpage

\section*{Anlage 2.2 Änderungsantrag 2 zum Satzungsänderung “Ermöglichung eines sofortigen Vereinsaustritts”}

Gestellt durch: Stefan Haun

\subsection*{Beitrags und Mahnordnung}
Streiche alles

\subsection*{Satzung}
Streiche alle Änderungen und ersetze durch:
\begin{itemize}
 	\item Ersetze in §4 Abs. 3. Unterpunkt 1 von: “durch freiwillige Beendigung mit viermonatiger Frist zum Ende des Quartals durch schriftliche Erklärung gegenüber dem Vorstand” durch “durch freiwillige Beendigung mit zweiwöchiger Frist zum Ende des Monats durch schriftliche Erklärung gegenüber dem Vorstand”
\end{itemize}

\subsection*{Begründung}
Die lange Austrittsfrist (mindestens drei Monate) war dadurch begründet, dass sichergestellt werden sollte,
stets genügend Mittel zur Begleichung der Miete zur Verfügung zu haben. Die Kündigungsfrist des Mietvertrags beträgt
3 Monate; sollten also alle Mitglieder beschließen, aus dem Verein auszutreten, so kann bei einer sofortigen Kündigung
die Zahlung aller Mietschulden sichergestellt werden.

Inzwischen ist es dem Verein gelungen, hinreichend Rücklagen für diesen Fall zu bilden, sodass eine Absicherung über
eine so ungewöhnlich lange Austrittsfrist nicht mehr notwendig ist. Die Regelung kann deshalb abgeschafft/geändert
werden.

Die Beitragsordnung kann erhalten bleiben, d.h. die Beiträge werden weiterhin Quartalsweise gezahlt; Austritte
sind damit zum Ende eines Quartals am sinnvollsten, aber vorher möglich.

\newpage

\section*{Anlage 2.3 Änderungsantrag 3 zum Satzungsänderung “Ermöglichung eines sofortigen Vereinsaustritts”}

Gestellt durch: Frank Blaschke

\subsection*{Beitrags und Mahnordnung}
\begin{itemize}
	\item Streiche den letzten Änderungsvorschlag (Ersetze: §1 Abs. 3 “Der Monatsbeitrag beträgt für aktive Mitglieder \EUR{30,00}” durch “Der Quartalsbeitrag beträgt für aktive Mitglieder \EUR{90,00}”)
	\item Ersetze diesen durch:
	\begin{itemize}
  		\item Ersetze §1 Abs. 1 “Der Mitgliedsbeitrag ist jeweils zum Beginn eines Quartals für das gesamte Quartal im Voraus zu entrichten oder kann per Lastschriftverfahren eingezogen werden.” durch “Der Mitgliedsbeitrag ist jeweils zum Beginn eines Kalenderquartals für das gesamte Quartal im Voraus zu entrichten oder kann per Lastschriftverfahren eingezogen werden.”
  		\item Füge neuen Abs. 2 hinzu: “Im Falle eines Beitritts innerhalb eines Quartals, wird eine Ermäßigung des Quartalsbeitrages gewährt. Diese beträgt für jeden bereits abgelaufenen Kalendermonat des aktuellen Quartals ein Drittel des Quartalsbeitrages.”
  		\item Ändere entsprechend die Absatznummern der Absätze 2-5 durch 3-6
  		\item Ersetze Absatz 3 (alte zählung) “Der Monatsbeitrag beträgt für aktive Mitglieder \EUR{30,00}.” durch “Der Quartalsbeitrag beträgt für aktive Mitglieder \EUR{90,00}.”
  		\item Ersetze Absatz 4 (alte zählung) “Auf Wunsch eines Mitglieds wird ein ermäßigter Beitragssatz in Höhe von \EUR{10,00} pro Monat gewährt. Dieser Wunsch kann jederzeit beim Schatzmeister für ein Kalenderjahr angezeigt werden. Alle Mitglieder sind angehalten, diese Regelung nur im Bedarfsfall zu nutzen.” durch “Auf Wunsch eines Mitglieds wird ein ermäßigter Beitragssatz in Höhe von \EUR{30,00} pro Quartal gewährt. Dieser Wunsch kann rechtzeitig vor Beginn eines Quartals beim Schatzmeister für ein Kalenderjahr angezeigt werden. Alle Mitglieder sind angehalten, diese Regelung nur im Bedarfsfall zu nutzen.”
  	\end{itemize}	
\end{itemize}  		

\subsection*{Satzung}
Bleibt wie im Änderungsantrag vorgesehen

\subsection*{Begründung}
Wie in Vorschlag von René Meye:
Also ähnlich wie die alte Regelung, nur dass das Austritt des Mitglieds bei nächster Gelegenheit durch den Vorstand vollzogen werden kann. Damit enden die Rechte und Pflichten des Mitglieds gegenüber dem Verein und umgekehrt. Vorteile:
\begin{itemize}
	\item Das austrittswillige Mitglied ist sofort entlassen.
	\item Der Verwaltungsakt kann durch den Vorstand sofort durchgeführt werden. Der Mitgliedsbeitrag bleibt beim Verein.
\end{itemize}

\newpage

\section*{Anlage 2.4 Änderungsantrag 4 zum Satzungsänderung “Ermöglichung eines sofortigen Vereinsaustritts”}

Gestellt durch: René Meye

\subsection*{Satzung}
\begin{itemize}
	\item Streiche letzten Punkt der Änderungen (Ersetzte §4 Abs. 3. Punkt 1: “durch freiwillige Beendigung mit viermonatiger Frist zum Ende des Quartals durch schriftliche Erklärung gegenüber dem Vorstand” durch “durch freiwillige Beendigung ohne Frist durch schriftliche Erklärung gegenüber dem Vorstand”)
	\item Ersetze diesen durch:
  	\begin{itemize}	
  		\item Ersetze §4 Abs. 1 “durch freiwillige Beendigung mit viermonatiger Frist zum Ende des Quartals durch schriftliche Erklärung gegenüber dem Vorstand” durch “durch freiwillige Beendigung mit zweiwöchiger Frist zum Ende des Quartals durch schriftliche Erklärung gegenüber dem Vorstand”
  	\end{itemize}
\end{itemize}  		


\subsection*{Beitrags und Mahnordnung}
Streiche alle Änderungsvorschläge

\subsection*{Begründung}
Dies ist die einfachste Art der Änderung und Sie ermöglicht eine zweiwöchentliche Frist zum Austritt.

\newpage

\nopagebreak
\vspace{10\baselineskip}
\begin{tabularx}{\textwidth}[b]{X X}
	\hline
	Sebastian Mai & Michel Vorsprach \\
	Protokollant & Vorsitzender
\end{tabularx}

\appendix
\include{appendix}

\end{document}
