\documentclass[a4paper,12pt,titlepage]{scrartcl}

%Pakete
%\usepackage[left=3cm,right=2cm,top=2cm,bottom=3cm]{geometry} %Seitenränder
\usepackage[utf8]{inputenc} % ermöglicht die direkte Eingabe der Umlaute
\usepackage [german]{babel} %Spracheinstellungen

\usepackage {csquotes} % Anführungszeichen nach dem Stil \enquote{ich bin zitiert.}
\usepackage{subscript} % erlaubt Tiefstellen von Zahlen und Text
\usepackage{tabularx} %krassere tabellen
\usepackage{datetime}
\usepackage{needspace}
\usepackage{tikz}
\usepackage{eurosym}
\sloppy %macht ungefähren Blocksatz, wenn nichts anderes an Trennhilfen was nützt

% Hurenkinder und Schusterjungen verhindern
\clubpenalty10000
\widowpenalty10000
\displaywidowpenalty=10000

\def \logo {
	\begin{picture}(0,0)
		\put(-9, 2){\parbox{180mm}{
				%% Inline Logo
				\begin{tikzpicture}[
						y=0.8pt,
						x=0.8pt,
						yscale=-1,
						inner sep=0pt,
						outer sep=0pt,
						scale=0.2
					]
					\begin{scope}[shift={(-448.05262,-67.70133)}]
						\path[color=black,fill=black,even odd rule,line width=16.000pt]
						(534.1205,161.8816) -- (534.1205,172.2877) -- (581.3732,172.2877) .. controls
						(571.8452,181.8308) and (562.3036,191.3603) .. (552.7463,200.8741) --
						(565.3389,200.8741) .. controls (585.4511,200.8741) and (601.7400,217.2036) ..
						(601.7400,237.3158) .. controls (601.7400,257.4280) and (585.4511,273.7170) ..
						(565.3389,273.7170) .. controls (545.2267,273.7170) and (528.8972,257.4280) ..
						(528.8972,237.3158) -- (518.4911,237.3158) .. controls (518.4911,263.1743) and
						(539.4804,284.1231) .. (565.3389,284.1231) .. controls (591.1974,284.1231) and
						(612.1462,263.1743) .. (612.1462,237.3158) .. controls (612.1462,215.3233) and
						(596.9939,196.8355) .. (576.5548,191.8042) -- (606.5180,161.8816) -- cycle;
						\begin{scope}[cm={{-1.0,0.0,0.0,-1.0,(1130.6373,475.18252)}}]
							\path[color=black,fill=black,even odd rule,line width=16.000pt]
							(565.3389,208.6889) .. controls (549.5365,208.6889) and (536.7120,221.5134) ..
							(536.7120,237.3158) .. controls (536.7120,249.4467) and (544.2722,259.8031) ..
							(554.9328,263.9587) -- (554.9328,252.2164) .. controls (550.2090,248.9346) and
							(547.1181,243.5056) .. (547.1181,237.3158) .. controls (547.1181,227.2597) and
							(555.2828,219.0950) .. (565.3389,219.0950) .. controls (575.3950,219.0950) and
							(583.5192,227.2597) .. (583.5192,237.3158) .. controls (583.5192,243.4955) and
							(580.4441,248.9328) .. (575.7450,252.2164) -- (575.7450,263.9587) .. controls
							(586.3945,259.8031) and (593.9253,249.4467) .. (593.9253,237.3158) .. controls
							(593.9253,221.5134) and (581.1413,208.6889) .. (565.3389,208.6889) -- cycle;
							\path[color=black,fill=black,even odd rule,line width=16.000pt]
							(565.3389,232.0925) .. controls (562.4657,232.0925) and (560.1156,234.4426) ..
							(560.1156,237.3158) -- (560.1156,268.4937) -- (570.5217,268.4937) --
							(570.5217,237.3158) .. controls (570.5217,234.4426) and (568.2121,232.0925) ..
							(565.3389,232.0925) -- cycle;
						\end{scope}
						\path[fill=black] (630.8529,149.4914) .. controls (625.1306,149.5458) and
						(620.4890,150.3447) .. (619.3535,151.0301) .. controls (617.0825,152.4009) and
						(616.5461,155.6877) .. (617.2480,156.4558) .. controls (617.9500,157.2237) and
						(628.6785,164.1143) .. (633.3633,166.3761) .. controls (645.9778,172.4665) and
						(632.0756,195.7720) .. (621.2161,191.6018) .. controls (613.5199,188.6464) and
						(604.7892,179.8446) .. (603.3192,179.7785) .. controls (601.8492,179.7137) and
						(599.9557,180.7048) .. (599.4726,183.2607) .. controls (598.9895,185.8166) and
						(602.4810,198.1576) .. (611.2554,207.7576) .. controls (621.7846,219.2778) and
						(638.1817,206.5491) .. (638.1817,217.0704) --
						(638.1817,265.9427)arc(179.961:0.039:13.018) -- (664.2172,203.5060) --
						(664.2172,188.9294) .. controls (664.2172,183.4623) and (670.9201,161.5406) ..
						(648.7498,152.3663) .. controls (643.3754,150.1424) and (636.5752,149.4370) ..
						(630.8529,149.4914) -- cycle;
					\end{scope}
					\path[color=black,fill=black,even odd rule,line width=8.333pt]
					(150.0000,23.1213) .. controls (79.9291,23.1213) and (23.1213,79.9291) ..
					(23.1213,150.0000) .. controls (23.1213,220.0708) and (79.9291,276.8787) ..
					(150.0000,276.8787) .. controls (220.0708,276.8787) and (276.8787,220.0708) ..
					(276.8787,150.0000) .. controls (276.8787,79.9291) and (220.0708,23.1213) ..
					(150.0000,23.1213) -- cycle(150.0000,40.5068) .. controls (210.4603,40.5068)
					and (259.4540,89.5397) .. (259.4540,150.0000) .. controls (259.4540,210.4603)
					and (210.4603,259.4540) .. (150.0000,259.4540) .. controls (89.5278,259.8428)
					and (41.3547,203.5210) .. (40.5068,150.0000) .. controls (40.5068,89.5397) and
					(89.5397,40.5068) .. (150.0001,40.5068) -- cycle;
				\end{tikzpicture}
				%% Logo End
		}}
	\end{picture}
}

%\usepackage[final]{graphicx}
\usepackage{floatflt}

\addto\captionsgerman{%
  \renewcommand{\contentsname}%
    {Tagesordnung}%
}

\def \thetitle {Mitgliederversammlung des Netz39 \nolinebreak e.\,V.}

\title{ \logo \\ \vspace{0.2\baselineskip} \thetitle}
\author{
Leitung: Sebastian Heerwald\\
Protokollant/Schriftführer: Sebastian Mai \\
Ort der Versammlung:\\ Netz39 e.V., Leibnizstraße 32, 39104 Magdeburg \\
}
\date{\displaydate{date}} % sollte man u.U. anpassen ;)

\usepackage{fancyhdr}
\setlength{\headheight}{3\baselineskip}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

\fancyhead[EL,OL]{
	\logo
}
\fancyhead[EC,OC] {
	\thetitle}
\fancyhead[ER,OR] {
	\displaydate{date}
}
\newdate{date}{18}{10}{2017}

\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,citecolor=black,urlcolor=black,breaklinks=true]{hyperref}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents

\clearpage

Beginn der Versammlung ist 19:45.

\section{Begrüßung und Feststellung der Beschlussfähigkeit}

Der Verein hat aktuell 46 stimmberechtigte Mitglieder, davon sind zu Beginn der Versammlung 15 anwesend. Es werden keine Änderungen an der Tagesordnung beantragt und die Beschlussfähigkeit der Mitgliederversammlung wird festgestellt.

\section{Bericht über die Tätigkeiten des Vorstands}
Oskar Kirmis (Schatzmeister) nimmt ab jetzt~(19:48) an der Versammlung teil.

\subsection{Entwicklung der Mitgliederzahlen}
Es wurden 9 neue Mitglieder in den Verein aufgenommen, 9 Mitglieder sind ausgetreten. Der häufigste Austrittsgrund war ein Umzug der ausgetretenen Mitglieder in eine andere Stadt. Eine Mitgliedschaft wurde in eine Fördermitgliedschaft umgewandelt.

\subsection{Finanzen}
Die monatlichen Einnahmen des Vereins betragen $1.170\EUR$. Viele Mitglieder zahlen dabei den ermäßigten Beitrag. Die wiederkehrende Ausgaben betragen ca. $980\EUR$, der größte Posten ist dabei die Miete.
Größere Probleme traten auf beim Einziehen der Mitgliedsbeiträge, Probleme mit der Volksbank sorgten für verspätetes Einziehen von Mitgliedsbeiträgen. Die Mitgliedsbeiträge wurden gestaffelt eingezogen, damit die Mitglieder nicht unnötig belastet werden.
Vor der Mitgliederversammlung betrug der Kontostand ca. $7500\EUR$.

\subsection{Tätigkeiten}
Im vergangenen Jahr begann der Vorstand seine Arbeit mit einer Bestandsaufnahme der Veträge des Vereins und laufender Kosten. Die Mitgliederliste wurde aktualisiert und die Gemeinnützigkeit verlängert. Der Vorstand hat ein Konto bei der GLS-Bank angelegt, das das neue Vereinskonto werden soll. Außerdem wurden die Mahnverfahren für säumige Mitglieder weiter bearbeitet. Dabei wurde auch ein Vorschlag zur Anpassung der Mahnordnung erarbeitet.

Die Verträge bei Vodafone und der Vertrag für die Freifunkserver wurden von Privatpersonen auf den Verein umgeschrieben und der Internetvertrag wurde auf einen besseren Vertrag umgestellt (mehr Bandbreite). Außerdem hat der Vorstand ein Reboot-Treffen für das Freifunk-Magdeburg Projekt organisiert.

\subsection{Offene Aufgaben für den nächsten Vorstand}

Der Umzug des Vereinskontos muss noch abgeschlossen werden. Ein neuer Drucker
sollte angeschafft werden (sobald der Toner im derzeitigen Drucker leer ist).
Es sollten die Haftungsfragen für Freifunk geklärt werden, es sollte in Erfahrung gebracht werden, ob eine Verbandsmitgliedschaft sinnvoll ist.
Die Geschäftsordnung des Vorstandes könnte überarbeitet werden.


Der Vorstand empfiehlt dem Verein aktiv um neue Mitglieder zu werben und die Vorstandssitzung im Anschluss an die regelmäßigen Plenen im Verein zu organisieren.

Der Verein lobt den Vorstand für Zuverlässigkeit, Erreichbarkeit und Fleiß.

\section{ Bericht der Kassenprüfer }
Die Kassenprüfung fand am 11. 10. 2017 statt. Es wurden keine Auffälligkeiten festgestellt.
Genauere Informationen sind dem Bericht der Kassenprüfer zu entnehmen.

Die Kassenprüfer empfehlen die Entlastung des Schatzmeisters.

\section{Entlastung des Vorstands}

Die Entscheidungen erfolgen durch offene Abstimmungen mit Handzeichen.

\subsection{Entlastung des Schatzmeisters Oskar Kirmis}

Die Abstimmung ergibt: 15 Stimmen dafür, 1 Enthaltung und 0 Gegenstimmen. Oskar Kirmis ist damit entlastet.

\subsection{Entlastung des 1. Vorsitzenden Sebastian Heerwald}

Die Abstimmung ergibt: 15 Stimmen dafür, 1 Enthaltung und 0 Gegenstimmen. Sebastian Heerwald ist damit entlastet.

\subsection{Entlastung der 2. Vorsitzenden Tatjana Ruhl}
Die Abstimmung ergibt: 15 Stimmen dafür, 1 Enthaltung und 0 Gegenstimmen. Tatjana Ruhl ist damit entlastet.

\section{Bestätigung von Fördermitgliedschaften nach § 1 Nr. 4 der Beitrags- und Mahnordnung}

Die Fördermitgliedschaft UCD+ wird entfristet und liegt weiterhin bei 50 Euro im Monat.
Die Abstimmung ergibt: 15 Stimmen dafür, 1 Enthaltung.

André Franz wechselt von der aktiven Mitgliedschaft in die Fördermitgliedschaft (10 Euro). Die Abstimmung ergibt: 16 Stimmen dafür.

\section{ Ausschluss von Mitgliedern nach § 2 Nr. 4 der Beitrags- und Mahnordnung }

Viele Beträge der säumigen Mitgieder sind der Mahnordnung gemäß angemahnt worden und immer noch offen. Durch das lange Mahnverfahren entsteht ohne Ausschluss sehr viel Arbeit für den Vorstand.

\begin{description}

\item[Arthur Franz Schweidler] Beiträge und Rücklastschriften ausstehend plus $10\EUR$ Mahngebühren, 2. Mahnung im März 2017. Abstimmung für den Ausschluss: 16 Stimmen dafür
\item[Stefan Heise] Beiträge und Rücklastschriften ausstehend plus $10\EUR$ Mahngebühren, 2. Mahnung am 15.06.2017. Abstimmung für den Ausschluss: 14 Stimmen dafür, 2 Enthaltungen
\item[Withold Broll] Beiträge und Rücklastschriften ausstehend plus $10\EUR$ Mahngebühren, 2. Mahnung am 27.07.2017. Abstimmung für den Ausschluss: 16 Stimmen dafür
\item[Maximilian Ossowski]: Beiträge und Rücklastschriften ausstehend plus $10\EUR$ Mahngebühren, 2. Mahnung am 28.09.2017. Abstimmung durch Handzeichen: 16 Stimmen dafür
\end{description}

Die Mitgliederversammlung ist offen für eine Wiederaufnahme der ausgeschlossen Mitglieder, sofern der Sachverhalt geklärt wird.


\section{Beschluss über den Antrag zur Neufassung der Beitrags- und Mahnordnung}

Die Neufassung lag mit der Einladung vor und wird in der MV kurz erklärt. Grund der Anpassung ist Verbesserung und Klärung des praktischen Ablaufes. Die geänderte Beitrags- und Mahnordnung liegt als Anhang vor.

Zum Antrag zur Neufassung der Beitrags- und Mahnordnung liegen zwei Änderungsanträge vor.
Änderungsantrag von Stefan Haun Satz 2 Punkt 3 (Beitragsordung): Von
"Der Wunsch nach Ermäßigung kann beim Schatzmeister für das
kommende Kalenderjahr angezeigt und bei Bedarf jährlich erneuert werden.'' zu
"Der Wunsch nach Ermäßigung muss beim Schatzmeister für das
kommende Kalenderjahr angezeigt und jährlich erneuert werden."

Die Abstimmung über den ersten Änderungsantrag ergibt: 16 Stimmen dafür. Der Änderunsgantrag wird damit angenommen.

Änderungsantrag von Stefan Haun und Sebastian Mai:
Absatz 5 (Mahnordnung): soll geändert werden von
"Bei einem Zahlungsverzug von zwölf Wochen (gerechnet ab dem Tag der ersten nicht
eingelösten Lastschrift), frühestens jedoch nach Ablauf der unter Nr. 4 genannten
Zahlungsfrist, entfällt das Recht des Mitglieds auf die Nutzung der
Vereinsräumlichkeiten und es wird zur nächsten ordentlichen Mitgliederversammlung
der Antrag auf Ausschluss des Mitgliedes eingebracht. Der Mitgliedsbeitrag in der Zeit
'' zu
"Bei einem Zahlungsverzug von zwölf Wochen (gerechnet ab dem Tag der ersten nicht
eingelösten Lastschrift), frühestens jedoch nach Ablauf der unter Nr. 4 genannten
Zahlungsfrist, entfällt das Recht des Mitglieds auf die Nutzung der
Vereinsinfrastruktur und es wird zur nächsten ordentlichen Mitgliederversammlung
der Antrag auf Ausschluss des Mitgliedes eingebracht. Der Mitgliedsbeitrag in der Zeit ohne Nutzungsrecht entfällt."


Die Abstimmung über den Änderungsantrag ergibt: 16 Stimmen dafür. Der Änderungsantrag wird damit angenommen.


Abstimmung über den geänderten Antrag zur Neufassung der Beitrags- und Mahnordnung: Offene Abstimmung durch Handzeichen mit 16 Stimmen dafür. Der geänderte Antrag ist damit angenommen, die neue Beitrags- und Mahnordnung wird dem Protokoll beigelegt.


\section{Wahlen}

\subsection{Wahl des Vorsitzenden}

Für den Posten des Vorsitzenden steht Benjamin Hatscher zur Wahl.
Benjamin Hatscher wird mit 14 Stimmen, 2 Enthaltungen und 0 Gegenstimmen zum Vorsitzenden gewählt. Benjamin Hatscher nimmt die Wahl an.

\subsection{Wahl des stellvertretenden Vorsitzenden}

Für den Posten stellvertretenden Vorsitzenden steht Franz Kuntke zur Wahl.
Franz Kuntke wird mit 15 Stimmen, 1 Enthaltung und 0 Gegenstimmen zum stellvertretenden Vorsitzenden gewählt. Franz Kuntke nimmt die Wahl an.

\subsection{ Wahl des Schatzmeisters}

Für den Posten des Schatzmeisters steht David Kilias zur Wahl. David Kilias wird mit 15 Stimmen, 1 Enthaltung und 0 Gegenstimmen zum Schatzmeister gewählt. David Kilias nimmt die Wahl.

\subsection{ Wahl der Kassenprüfer}

Es stehen 2 Kandidaten zur Wahl: Tatjana Ruhl und Sebastian Mai.
Tatjana Ruhl wird mit 16 Stimmen, 0 Enthaltungen und 0 Gegenstimmen zum Kassenprüfer gewählt. Tatjana Ruhl nimmt die Wahl an.

Sebastian Mai wird mit 15 Stimmen, 1 Enthaltung und 0 Gegenstimmen zum Kassenprüfer gewählt. Sebastian Mai nimmt die Wahl an.


\section{Beschlussfassung über ggf. vorliegende Anträge}

Es liegen keine ggf. vorliegenden Anträge vor.

\section*{}
Ende der Mitgliederversammlung: 21:52.


\nopagebreak
\vspace{10\baselineskip}
\begin{tabularx}{\textwidth}[b]{X X}
	\hline
	Sebastian Mai  & Benjamin Hatscher \\
	Protokollant & Vorsitzender
\end{tabularx}

\appendix
%\include{appendix}

\end{document}
